其實biochemistry 同biomedicine 有咩分別？

如標題，上網揾咗d都唔太明 其實係讀d咩同有咩出路？

仲有biomedical science ?

乞食

Biochem 好似唔會點深入講人體構造

有咩bio類嘅科係唔洗乞食

但係讀d咩？

biochem都係chem 專係讀生物體內既反應
enzyme protein dna果類

係咪真係乞食？ 淨係對bio類有興趣 如果唔係就揀business

Poly medical laboratory 出黎兩三起跳
再唔係去hku biomedical sci爆gpa去讀獸醫

夠膽講香港係 除非你讀上mphil phd / 讀second degree nursing 之類

香港讀bio chem唯一可以做到就係上波台叫番句lets go hawk

Biochem 係一科，biomedicine 除咗讀biochem 仲包含anatomy physiology pharmacology biotechnology etc.
外國biomed 其實某程度上係讀醫先修班咁。
利申：Med sci undergrad 畢業

我去外國讀

咁讀完好番黎
番黎要搵定天橋底

識人biochem phd最後都係要做it

Biomed 係近lab test 同生理學果邊 實用啲
Biochem係主要學DNA轉譯做蛋白質呢個過程入面所有關事既野 加多少少生理學

利申：biochem畢業，已轉職

biochemistry 接近唔會點讀 physiology
biomedical 要讀 physiology + pharmaceutical

其實兩者出路方面我覺得喺香港都係麻麻
要發展真心過外國

Biomed 其中一個major 喺biochem 咁樣易唔易明啲

身邊讀完biochem嘅朋友有部份讀上去eg. M.phil / PhD， 有部份就讀PGDE轉做老師，或者讀完就做medical sale
喺香港讀Biochem出路真係唔多...

兩登成Q日都話sci易乞食
其實由頭到尾我都係覺得關心態事
但我覺得如果要有心喺biomed同biochem
要有隨時過外國嘅準備 讀得好唔好都係一樣
同埋其實讀得唔好都有相關嘅工做嘅
但香港應該都係做藥廠同devicing嗰啲

一個乞食,一個揸兜

咁business會唔會好過呢兩科

會

對bio有興趣
why not唔讀啲health orientated既野
for example, nursing physio ot st

有錢就過外國讀，夠勁有興趣可以攻讀埋 MD/DDS。

BIO科同醫有關

而醫，本身係搵食神科

你讀sci，睇你點同醫及工程接軌

同到就變搵食神科

Totally agree
讀sci 正係讀ug又留係香港唔乞食先奇

我去讀foundation 但冇得讀physio個d 同埋我冇乜興趣

我係呀 但science好多人話乞食

過外國讀會好d咩？ 我報其中一間science and engineering foundation 冇得上biochem 得biological science 係咩姐係pure biology

冇咩信心讀到醫

起碼唔一定乞食 同埋人地有相關既industry

咁都要有得留先得㗎

斗膽問一問 姐係讀d咩？ 同bio chem and biomed 有咩分別

life science唔係一個系來㗎咩 點解變咗一個degree
咁睇嘅話medicine 同biomedicine 係咪一樣

咁比較起黎 biochem 定 physio 易讀啲
利申：DSE英文得3 Bio5

兩個都難
不過應該Biochem 易d
利申hku biochem 等做保安

香港唔係有間好大嘅食品化驗嘅咩？
果啲人係讀咩出身？
對簡科好迷惘 不過好彩屋企有錢support我去外國讀書

泥巴表示唔清楚有無食品化驗
但我估應該多數係food and nut sci d人入嘅 不過我估biochem都有人做果d掛
巴打好幸福 有得去外國讀書
利申 中六揀科果陣淨係想追夢 做scientist 最尾就落得做袋底泥既下場

一開始打算去讀physio 一心諗住係香港吃香啲 但後尾諗諗下 怕會唔會易入難出 過唔到placement 到時grad唔到就柒
Btw 想問下你中學啲成績係點 同埋biochem讀嘅野係咪 遠超於中學bio啲enzyme dna protein

同埋 個人黎講好似對biochem讀嘅野有興趣過physio嘅骨頭

聽好多人咁講我已經唔敢揀science

但個人真係對business accounting 好無興趣

我又未去到憎呢科？所以諗住揀

有無ching知道讀biochem呢啲科 出到黎除左lab仲可以做咩

讀完biochem再去外國讀med school有冇得諗？

可以考慮考mcat同gamsat. 我就唔知美加咩環境，不過澳洲Med school 非本地生兩個試都接受。不過gamsat英文幾難下，同埋香港無試場。

除左做藥廠SALE同機廠SALES仲有咩好做其實
利申唔係哩D科做緊整機佬,有同事係讀哩D

有 美國好多人行呢條路 不過難度極高

讀biomed啦
利申：Sheffield biomed

同埋你foundation好似唔使揀定住 foundation都係讀返chem bio咁 無咁快specific落一個degree既野到 到時覺得唔啱再改大學想讀咩科都得

問題係要揀science 定business先

同個標題問既野都不符既

sor 因為我想知呢d同biological science 有咩分別 同埋見咁多人話science乞食我有d淆

你自問好有興趣做研究（或者好搏咁出外國讀MD）咪讀science 囉。不過就算讀完Phd搵唔到post-doc research黎做都係乞食... 讀biochem biomed又唔一定可以轉行做medical lab, 因為而家又有degree開黎專for呢一行。最後可能都係做藥廠或者醫療器材sales。
我undergrad最後一年打定輸數去搵藥廠工，最後好彩執到個offer而家讀緊專科，未有offer嗰陣灰到爆。（自己本身對research無咩興趣）

我都係business 算 冇咩信心讀到md

對研究冇乜大興趣

咁就唔好讀啦，啲嘢又難讀，無興趣 / 目標會讀到灰然後爛grade

依啲試遇左你喺全能文科同science 屈機先有機

本身諗住幾中意bio先想揀 但又唔知出路點

個人認為大學bio同中學bio係好大分別

想研究下人體d野 但好似唔係咁簡單 d人又乞食，我動搖了

個人認為大學bio有兩種
一種係當文科讀,好descriptive既pure biology,去下field trip捉下動物,比較似中學bio
另一種係biochemistry,多d原理,甚至要計下簡單數做下實驗,近大學chem

想識人體又唔乞食咪bme,med eng,bms,mbbs囉

我屌 好撚亂。又biomedical science 又biomedicine 又biomed engineering
btw我個foundation 得biological science 讀

邊幾科似中學個種

pure biology/biological science/environmental science呢d囉,但係通常乞食

assume你成績普通/唔做research

姐係讀science唔做research同成績普通就乞食？

其實點解讀bio會乞食？
會搵唔到工咩？

點解

所有有bio字嘅degree 都要學好多cell biology,molecular 嘅層面 就好似唔喺major biochem 都一定會學full step 嘅glycolysis 咁
其實除左engine 之外頭果幾年學嘅野差唔多 只喺你話biochem ,microbio etc 喺你臨尾果一兩年學得再深一點